\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenoktopus}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {52 (8W10+8)},
        speed       = {3 m, Schwimmen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 13,
        con = 13,
        int = 4,
        wis = 10,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Atem anhalten}
        Der Oktopus kann eine Stunde lang den Atem anhalten, wenn er nicht im Wasser ist.

        \DndMonsterAction{Unterwassertarnung}
        Der Oktopus ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit) unter Wasser im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Wasser atmen}
        Der Oktopus kann nur unter Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 16). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Oktopus kann seine Tentakel nicht gegen andere Ziele einsetzen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, wird es gepackt (Rettungswurf-SG 16). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Oktopus kann seine Tentakel nicht gegen andere Ziele einsetzen.%    ]
        \DndMonsterAction{Tintenwolke (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Eine Tintenwolke mit sechs Metern Radius breitet sich um den Oktopus aus, wenn dieser sich unter Wasser befindet. Der Bereich ist eine Minute lang komplett verschleiert, wobei eine starke Strömung die Tinte fortspülen kann. Nach Ausstoßen der Tinte kann der Oktopus die Spurt-Aktion als Bonusaktion ausführen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
